<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Старый блог Славелия Розы</title>
    <description>Материалы старого блога</description>
    <link>http://old-blog.utkorose.ru/</link>
    <atom:link href="http://old-blog.utkorose.ru/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>Моё мнение про Украину и Майдан</title>
        <description>&lt;p&gt;Я тоже присоединяюсь к диванной армии и пишу своё важное и весомое мнение.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;Экспозиция до Майдана.&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;Про украинцев и русских&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Итак, Украина — бывшая часть СССР и Российской Империи. Частично эти земли входили и в Русь. Киев — мать &lt;del&gt;его&lt;/del&gt; городов русских.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Там проживают украинцы и русские. С русскими всё понятно — кто такие украинцы? Есть три мнения&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Это такой древний народ. Когда-то он назывался казаки. Или укры. Москали их много раз порабощали. В начале 90х украинцы наконец-то вырвались из её лап.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Это такой народ, который ответвился от русских несколько сотен лет назад.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Это этнос, созданный специально против России. Немцами. Потом его культивировали поляки, потом СССР. Уже в своих целях. Украинского языка не существует — его специально сделали, заменяя слова на наименее похожие на русские (при этом оставив тот же синтаксис). Единственное содержание:  »Украина — не Россия». ( чтоб долго не искали — »&lt;a href=&quot;http://www.vz.ru/news/2009/3/16/265622.html&quot;&gt;Вассерман: Украинский язык – диалект русского&lt;/a&gt;«,» &lt;a href=&quot;http://asriyan.livejournal.com/234792.html&quot;&gt;ЗАЧЕМ УКРАИНЕ НОВОРОССИЯ?&lt;/a&gt;«)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Я сам, кстати, читал детскую советскую энциклопедию, в которой говорилось, что скифы проживали недалеко от древних украинцев. Есть так же мнение, что единого украинского языка нет, а есть 5 языков или наречий разного происхождения: http://global-avantur.livejournal.com/462198.html&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В общем, если делить на украинцев и русских, то первых больше на севере и западе, вторых на востоке и юге.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так вот, среди украинцев сильно мнение, что нужно всеми силами сопротивляться русским, иначе их опять завоюют. Или ассимилируют. Некоторые считают, что нужно ещё и забрать у России часть земель. В общем, в (или «на»?) Украине очень силён национализм.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Государство это изначально сделали (извините за выражение) моноэтническим. Только один язык — украинский. Только один народ — украинцы. «Крым будет украинским или пустым». Но на русском говорят больше половины населения. Не важно, 60% или 83% (http://ru.wikipedia.org/wiki/Русский_язык_на_Украине). Должно быть два гос. языка (как в Канаде). В Швейцарии вообще три.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но русскому дали статус лишь регионального. Президенты обещали сделать его государственным. И не сделали. Даже Янукович.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;Янукович.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;В общем, его выбрали в 2004 году, но случилась «Оранжевая революция». Потом сделали революцию обратно, сделали его президентом, и русские возрадовались. Что он сделает им всё хорошо. Но президентом он оказался таким, что возненавидели его и русские, и украинцы. И устроили ему Майдан. Что он сделал? Да всё. И перед другими государствами позорился, и конституцию менял, и обещаний не выполнял.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-3&quot;&gt;Майдан&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Это такая площадь в Киеве. С митингов там начинаются свержения украинских властей. В этом тысячелетии это происходит довольно часто.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот и в этот раз все недовольные собрались на Майдане. Янукович отказался подписать документ. А его нужно было подписать, чтобы вступить в Евросоюз. Люди, которые туда хотели, начали майданичать. В ответ Янукович действовал глупо и к ним присоединилось куча других людей — тех, кто просто его ненавидел.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Среди них было много адекватных замечательных людей. Которые просто хотели убрать его. Правда, до выборов осталось всё равно немного. Но очень уж он… надоел.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Подлили масла в огонь &lt;strong&gt;снайперы&lt;/strong&gt;. Кто-то стрелял по митингующим. Из огнестрельного оружия. Да и по защитникам порядка( «беркуты») тоже. Решили, что Янукович приказал.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В конце концов Янукович подписал 21.02.2014 на все требования согласился. Подписал соглашение с лидерами майдана — Кличко и Ко. Конституцию как в 2014, отсутствие претензий к мирным митингующим, перевыборы после возвращения старой Конституции, &lt;del&gt;печенье и чай со слоном&lt;/del&gt;. И вывел все свои &lt;del&gt;корованы&lt;/del&gt; войска из А сам полетел в Харьков. Киева. Активисты Майдана тоже должны были уйти с улиц в знак принятия соглашения. Но вместо этого дали ему время на сложение полномочий до 10 утра ( http://nbnews.com.ua/ru/news/113755/ —&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;«Главы оппозиции попытались рассказать о подписании соглашения с властью об урегулировании кризиса, но их заглушил свист и возгласы «Ганьба!». Остановить это смогла только совместная молитва.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;span style=&quot;line-height: 1.5em;&quot;&gt;После этого один из сотников Майдана вышел на сцену и заявил, что если президент Виктор Янукович не уйдет в отставку до 10:00 22 февраля, то люди пойдут в вооруженное наступление.»&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;«).  И захватили на следующий день правительственный квартал.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-4&quot;&gt;Послемайданье.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Янукович после всего этого заявил, что закон о возвращении Конституции подписывать не будет. И смылся в Россию.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Новое правительство начало срочно принимать новые законы. И решения. Например, решили убрать статус регионального языка для русского. Предложили посты губернаторов южных и восточных областей местным олигархам. Тем, против кого протестовали на Майдане. Ибо денег нет, а нужны. В общем, показали русскоязычному населению, что к власти пришли истинные &lt;del&gt;арийцы&lt;/del&gt; украинцы. А множество адекватных и замечательных людей опять остались не у дел. Ну не везёт хорошим людям.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Новая власть начала демонстрировать себя и другими способами. Массово избивать сторонников старой власти, включая чиновников и «беркутов». Хотя большинство беркутов свалили сразу после вывода их из Киева на юга и востоки. Так что ставили на колени голыми в холод в основном простых милиционеров и других военных.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При этом про тех самых снайперов ничего не слышно. Или я не прав и их нашли и громко осудили? Дополните меня, поржалуйста. Пока похоже, что или не ищут или нашли/в курсе, кто это. Но если нашли, то почему молчат?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Юго-западным всё это не понравилось. И они начали свергать власть на местах, ставя своих людей. И готовиться ко встрече с &lt;del&gt;истинными арийцами&lt;/del&gt; представителями новой власти. Поскольку не ждали от неё ничего плохого.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Янукович опять попросил Путина ввести войска. Совет Федерации разрешил. Правда, Путин этого не сделал (на 06.03.2014).  Просто сказал, что будет защищать своих при необходимости.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Насчёт русских войск в Крыму — странно, что люди в форме, захватывавшие правительственные и военные объекты, называли себя русскими, да? То, что до &lt;del&gt;повелителя кукурузы&lt;/del&gt; Хрущёва Крым принадлежал РСФСР и там под 90% населения себя русскими считают, не объясняет этого.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Российская военная база в Севастополе вообще 14000 насчитывает. И всё цивильно, по договору.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Крым — территория автономная. Он может отделиться от Украины и присоединиться к России. Или вообще стать отдельным государством. Ввиду нищеты Украины и 20 с лишним лет притеснений — очень возможные сценарии.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-5&quot;&gt;Итог&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Я считаю, что Украине в Евросоюзе нечего делать — они там никому не нужны. ЕС своих проблем хватает. Её просто используют как проблемную зону под боком у России.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Они «свои» только для России. Не обязательно отсоединять юг и восток и присоедиять к России. Надеюсь, ничего такого и не будет. Но притеснять русских позволять больше нельзя. Надеюсь, что они сами не позволят.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Лучшим вариантом считаю сохранение Украины в тех же территориях (разве что за исключением Крыма) с разделением на Федерацию. Но вот только истинные укры всегда будут ненавидеть русских из-за их национальной идеи — «Мы не русские». Не представляю, что с этим можно сделать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Своих защищать нужно. Даже если не считать своими украинцев — то хотя бы русских. И не важно, древний ли народ эти самые укры или созданный в позапрошлом веке. Русских там много, их права не должны ущемляться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Путин поступил грамотно. Учёл, что Россию с радостью объявят агрессором. Подождал, пока майдановцы покажут себя какахами. И его начнёт просить о помощи уже население. А легитимный президент официально разрешит. И тогда только пообещал ввести войска. При необходимости. Всего лишь пообещал.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А у власти Украины сейчас националисты и люди большого достатка. Они стараются сдерживать себя, чтобы без проблем и народных бушеваний провести новые выборы. Посадить свою марионетку  на трон. Но всё равно палятся.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Адекватные майдановцы остались не у дел. Возможно, многие из них не понимают ситуации. Не понимают, что из используют в своих целях те, против кого они выступали.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Информационная война идёт в обе стороны — западные СМИ в одну сторону, наши в другую палку перегибают. И там и там есть несогласные с основной линией.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По поводу этих перегибов, кстати — зачем вы смотрите телевизор и читаете эти газеты? Не стоит. Там что пропаганда пропутинская, что противопутинская — всё не стоит того, чтобы время тратить на них.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 06 Mar 2014 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://old-blog.utkorose.ru/moyo-mnenie-pro-ukrainu-i-majdan/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://old-blog.utkorose.ru/moyo-mnenie-pro-ukrainu-i-majdan/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Каверы мировых хитов на арфах</title>
        <description>&lt;p&gt;Камилла и Кеннерли — сёстры близнецы, исполняющие каверы известных песен на арфах. По их словам, они начали заниматься этим в дополнение к классическим произведениям(они получили степень бакалавра по исполнению на арфе в  Wheaton College Conservatory of Music — кажется, переводится как Консерватория Итона) и первые свои видео с этими каверами выкладывали для родных и знакомых. Однако ролики выстрелили — как-то очень уж они старались для своих близких. В результате они стали звёздами Ютуба, повыступали по приглашениям на разных мероприятиях. В этом году вышли два альбома — рок/метал-каверы и фэнтези-каверы.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Девушки не только музыканты, но и актрисы(после 9ти фильмов они имеют полное право так себя называть), так же они прекрасно стреляют из винтовки, обладают чёрным поясом по тхэквондо и какое-то время были инструкторами по нему. И серьёзно позаниматься плаванием тоже как-то успели. В общем, всесторонне развитые личности. Вообще, что-то расписался я, лучше один раз увидеть и услышать, чем много раз прочитать.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 17 Nov 2013 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://old-blog.utkorose.ru/kavery-mirovyx-xitov-na-arfax/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://old-blog.utkorose.ru/kavery-mirovyx-xitov-na-arfax/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Не работают иконки Twitter Bootstrap 3:решение</title>
        <description>&lt;p&gt;Иконки Glyphicons в Twitter Bootstrap 3 перестали работать. Вместо нужных символов отображались стрелки, точки с запятой и прочая ерунда. Долго не мог понять, в чём дело, англоязычный гугл помог. Оказалось, проблема в реализации.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Иконки реализованы с помощью шрифтов. Файлы шрифтов находятся в папке fonts. Как выяснилось, файлы битые. Потому нужно заменить их на эти:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://netdna.bootstrapcdn.com/bootstrap/3.0.0/fonts/glyphicons-halflings-regular.svg&quot;&gt;https://netdna.bootstrapcdn.com/bootstrap/3.0.0/fonts/glyphicons-halflings-regular.svg&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://netdna.bootstrapcdn.com/bootstrap/3.0.0/fonts/glyphicons-halflings-regular.woff&quot;&gt;https://netdna.bootstrapcdn.com/bootstrap/3.0.0/fonts/glyphicons-halflings-regular.woff&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://netdna.bootstrapcdn.com/bootstrap/3.0.0/fonts/glyphicons-halflings-regular.ttf&quot;&gt;https://netdna.bootstrapcdn.com/bootstrap/3.0.0/fonts/glyphicons-halflings-regular.ttf&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://netdna.bootstrapcdn.com/bootstrap/3.0.0/fonts/glyphicons-halflings-regular.eot&quot;&gt;https://netdna.bootstrapcdn.com/bootstrap/3.0.0/fonts/glyphicons-halflings-regular.eot&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Я проверил — работает. Возможно, в релизе 3.0.1 этот баг исправлен и эта инструкция не понадобится.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2013 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://old-blog.utkorose.ru/ne-rabotayut-ikonki-twitter-bootstrap-3reshenie/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://old-blog.utkorose.ru/ne-rabotayut-ikonki-twitter-bootstrap-3reshenie/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Немножко подлатал виджет авторизации</title>
        <description>&lt;p&gt;Не работал виджет авторизации в боковой колонке (Loginza). Перенаправлял на старый адрес сайта. Исправил. Теперь снова можете нормально заходить на сайт и комментировать с помощью аккаунтов социальных сетей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color: #ffffff;&quot;&gt;&lt;strong&gt;162850167.888180404.1377232547.e1fb64893496aec6594e1cb8ab4576a4&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 23 Aug 2013 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://old-blog.utkorose.ru/nemnozhko-podlatal-vidzhet-avtorizacii/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://old-blog.utkorose.ru/nemnozhko-podlatal-vidzhet-avtorizacii/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Перенёс сайт на новый хостинг</title>
        <description>&lt;p&gt;Теперь у меня есть опыт переноса сайта с одного хостинга на другой. Правда, хостер остался тот же, сменился тариф&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 14 Jul 2013 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://old-blog.utkorose.ru/perenyos-sajt-na-novyj-xosting/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://old-blog.utkorose.ru/perenyos-sajt-na-novyj-xosting/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Акустический сольник в общежитии НГУ и другие новости</title>
        <description>&lt;p&gt;Итак, в пятницу будет мой сольный квартирник в общежитии НГПУ (&lt;a&gt;Пирогова ул. 14, пристройка&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ссылка на мероприятие вот она:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://vk.com/roza_kvart&quot;&gt;http://vk.com/roza_kvart&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кроме того, я завёл себе аккаунты на &lt;a href=&quot;http://www.realmusic.ru/utkorose/&quot;&gt;RealMusic&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://soundcloud.com/utkorose&quot;&gt;SoundCloud&lt;/a&gt; и &lt;a href=&quot;http://utkorose.tumblr.com/&quot;&gt;Tumblr&lt;/a&gt;. Можете следить на них за новыми творческими поделками. На SoundCloud Есть замечательная возможность оставлять комментарии к любому моменту песни. Одна из первых выложенных там песен(и абсолютно новая) «Принятый вызов»&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 26 May 2013 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://old-blog.utkorose.ru/akusticheskij-solnik-v-obshhezhitii-ngu-i-drugie-novosti/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://old-blog.utkorose.ru/akusticheskij-solnik-v-obshhezhitii-ngu-i-drugie-novosti/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Трансляция блога в ya.ru</title>
        <description>&lt;p&gt;Друзья, теперь вы можете читать и комментировать мои записи и на Я.ру — &lt;strong&gt;&lt;b class=&quot;b-user&quot;&gt;&lt;a class=&quot;b-user__link&quot; href=&quot;http://utkorose.ya.ru/&quot;&gt;&lt;span class=&quot;b-user__first-letter&quot; style=&quot;color: #f00;&quot;&gt;u&lt;/span&gt;tkorose&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;/strong&gt;!&lt;br /&gt;
&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://bs.yandex.ru/resource/spacer.gif?sign=162850167.888180404.1368538243.4bbf39a33aed3d175fe267f444251cdd&quot; width=&quot;1&quot; height=&quot;1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 14 May 2013 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://old-blog.utkorose.ru/632/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://old-blog.utkorose.ru/632/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Учу английский с LinguaLeo</title>
        <description>&lt;p&gt;Эта штука, &lt;a href=&quot;http://lingualeo.com/r/8hjepo&quot;&gt;ЯзыкоЛев&lt;/a&gt;, очень активно пиарится по всему интернету последние …дцать месяцев, и таки допиарила и меня. Я решил попробовать её, разобраться, сделать выводы. Что из себя представляет сервис LinguaLeo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Прежде всего, сервис предоставляет из себя набор материалов и приложений для изучения английского языка, что и так всем известно. Для того, чтобы им воспользоваться, нужна регистрация, подойдёт авторизация и через соц.сети(но пароль и почту потом всё же стоит указать для сохранности всего наработанного, возможно, что теперь это обязательно). Базовый функционал бесплатный, полный — платный.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В базовый функционал входит, прежде всего, &lt;strong&gt;питомец Лео&lt;/strong&gt;. Который постепенно и максимально понятно обучает правильной работе с сервисом. Лео различными способами обращает на себя внимание, добившись успеха даёт задание. За выполнение задания&lt;!--more--&gt; начисляются либо очки опыта(да, вы «качаете перса», как в куче онлайн-игрушек, за определённое количество очков опыта Лео получает новый уровень), либо фрикадельки(питомцу нужно есть).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Также каждая фрикаделька позволяет добовлять новую пару «слово-перевод» в &lt;strong&gt;словарь&lt;/strong&gt;, второй важный функционал LinguaLeo. Перевод можно указывать самому либо выбирать один из популярных у других пользователей вариантов. Так же можно перейти к основной форме слова(например, инфинитиву глагола) и добавить в словарь именно его. При этом слова можно не только добавлять просто так — на сайте существует целых два раздела, позволяющие делать это более эффективно и структурированно. Первое из таких мест — это Джунгли.**&lt;br /&gt;
**&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В &lt;strong&gt;Джунглях&lt;/strong&gt; предоставлено множество видео и аудио, сопровождающиеся текстами. При наведении курсора на любую из фраз в боковой колонке автоматически выдаётся её перевод(машинный, поэтому не всегда точный и порой неадекватный). Если какое-то из слов непонятно — можно щелкнуть по нему мышью и добавить перевод к себе в словарь. Можно выбирать один из популярных вариантов перевода этого слова от других пользователей, добавить свой собственный либо перейти к исходной форме и добавить перевод к себе в словарь. Отдельно стоит упомянуть о структуре Джунглей: помимо того, что во вкладке «Все материалы»(доступной в правой панели) присутствует выпадающий список каталога(по жанрам, тематикам и источникам), существует так же вкладка «Лучшее», в которой помимо всех прочих доступны рубрики «для новичков», «среднего уровня», и «для продвинутых». Таким образом, для людей, настолько же слабо владеющих языком, как и я, отдельно отобраны тексты без сложных структур, изощрённых фразеологизмов и прочих мешающих новичкам вещей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После того, как слово занесено в словарь, его следует потренировать — для этого существуют тренировки, оснащенные простым понятным интерфейсом(которым можно управлять как с помощью мыши, так и с помощью горячих клавиш). Для бесплатного аккаунта доступны следующие тренировки:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;span style=&quot;line-height: 13px;&quot;&gt;слово-перевод(выбирается один из 5ти вариантов, можно щелкнуть по нему мышью или нажать соответствующую цифру на клавиатуре; для выбора варианта «не знаю» и перехода к следующему слову после ответа можно использовать клавишу &lt;em&gt;Enter&lt;/em&gt;);&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;перевод-слово(аналогично предыдущему);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;конструктор слов(нужно написать перевод русского слова английскими буквами, вместо использования мыши можно сразу печатать слово с клавиатуры, нажимая &lt;em&gt;Enter&lt;/em&gt; для перехода к следующему слову);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;словарные карточки(«помню-не помню»);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Бридж — у меня не работает, к сожалению, позволяет тренировать произношение;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Лео-спринт(нужно успеть как можно быстрее ответить «Да» или «Нет», можно вместо них нажимать стрелочки «вправо» и «влево» на клавиатуре; доступна для бесплатного аккаунта три раза в день).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Для тех, у кого нет даже базового запаса знаний, существуют &lt;strong&gt;Наборы слов&lt;/strong&gt; (слева от «тренировки»). Можно постепенно добавлять слова из любого словаря(для не имеющих вообще словарного запаса есть «топ 100 существительных» и т.д.) и тренировать их. Особенно полезны наборы слов, если вы учите язык, скажем, с целью читать статьи по специальности на английском языке.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что в &lt;em&gt;LinguaLeo &lt;/em&gt;платное? Это курсы(уроки по грамматике), это дополнительные тренировки, это возможность добавлять слова в словарь без фрикаделек. Вы можете получить золотой статус(платный аккаунт) на одни сутки в качестве приза за регулярное посещение. Я его получил и неразумно потратил — вместо того, чтобы пройти курсы по грамматике, надобавлял кучу слов наборов — зря. Поскольку осилить 2000 слов мне стало не по зубам — нужно всё же и тексты из джунглей осваивать и их отрабатывать. В конце концов я удалил все эти добавленные слова и начал добавлять их постепенно, со словами из джунглей.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Мой вывод после нескольких месяцев - &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;http://lingualeo.com/r/8hjepo&quot;&gt;LinguLeo&lt;/a&gt; &lt;/em&gt;хороший годный сервис, даже при бесплатном использовании. Золотой статус стоит купить — по крайней мере, по какой-то акции, когда он стоит рублей 600.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 23 Mar 2013 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://old-blog.utkorose.ru/uchu-anglijskij-s-lingualeo/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://old-blog.utkorose.ru/uchu-anglijskij-s-lingualeo/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Все соц.сети в кучу(годный агрегатор соц.сетей)</title>
        <description>&lt;p&gt;Так получилось, что я зарегистрирован во всех мало-мальски популярных социальных сетях. И порой 10 вкладок по соц.сети в каждой абсолютно не радуют — хотя бы потому, что сил у нетбука не так много, как хотелось бы. Существует множество способов, как подключать аккаунты из Вконтакта и Твиттера к различным сервисам сообщений, так же существуют сервисы, позволяющие объединять новостные ленты разных типов в один поток(&lt;em&gt;Google Reader&lt;/em&gt;, например, а для соц. сетей &lt;em&gt;Kulisha&lt;/em&gt; и &lt;em&gt;FriendFeed&lt;/em&gt;). И, наконец, существует множество сервисов, позволяющих отправлять сообщения сразу в несколько источников(&lt;a href=&quot;http://vk.com/edit?act=contacts&quot;&gt;Вконтакт сам уже научился&lt;/a&gt;), называется это автопостингом или кросспостингом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так, вот, свершилось! Наконец-то я набрел на соц.сеть, которая соединила в себе все эти направления, при этом с довольно простым интерфейсом. Называется она &lt;a href=&quot;http://meople.net/ru/&quot;&gt;Meople&lt;/a&gt;, выглядит так:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://fotki.yandex.ru/users/utkorose/view/722956/&quot;&gt;&lt;img title=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; src=&quot;http://img-fotki.yandex.ru/get/4134/162850167.0/0_b080c_22bd882f_L.jpg&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;292&quot; border=&quot;0&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;http://fotki.yandex.ru/users/utkorose/view/722956/&quot;&gt;Фото кликабельно&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вы заходите на сайт, авторизуетесь с помощью одной социальной сети, добавляете другую, третью, 10ю. Среди десятка интегрированных сайтов есть вконтакт, твиттер, фсбук. И даже Группон зачем-то. Все очень удобно: захотел — смотришь ленты всех соц.сетей, захотел — переходишь к сообщениям. Захотел — посмотрел на своих друзей во всех соц. сетях. Решил поделиться чьей-то записью — можно отправить сразу в несколько, хоть во все. То же и со своими постами. В общем, рекомендую. На Хабрахабре, как всегда, обнаружилась &lt;a href=&quot;http://habrahabr.ru/post/162373/&quot;&gt;подробная статья с кучей комментариев&lt;/a&gt; — рекомендую ознакомиться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В общем, сервис считаю годным и создателям доверяю на достаточном уровне, чтоб им пользоваться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;UPD&lt;/strong&gt;: теперь активно пользуюсь. Поставил своему нетбуку (Emashines 355, процессор Atom N455) 2 Гб оперативной памяти и теперь сервис не тормозит.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 19 Feb 2013 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://old-blog.utkorose.ru/vse-soc-seti-v-kuchugodnyj-agregator-soc-setej/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://old-blog.utkorose.ru/vse-soc-seti-v-kuchugodnyj-agregator-soc-setej/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Всосиску.ру: места отдыха, друзья и скидки</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://vsosisku.ru/&quot;&gt;Всосиску.ру&lt;/a&gt;  — новый геоинформационный проект. Суть проекта в следующем: вы и ваши друзья регистрируетесь в сервисе. Когда кто-то из вас хочет отдохнуть с друзьями — он ставит соответствующий статус, о чем оповещаются все остальные друзья. И вы можете выбрать любое из подходящих заведений(различные бары, кафе и прочее), которые представлены в системе. Заведения могут давать полезную информацию о себе, прежде всего — о скидках. Зарегистрироваться можно с помощью социальных сетей, что я и сделал. Пока увидел там в основном только Санкт-Петербуржцев и их же заведения. Мне там делать нечего пока. Но подождём.&lt;br /&gt;
Если честно, отношусь к этому проекту со скептицизмом, однако кто знает, кто знает.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 15 Feb 2013 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://old-blog.utkorose.ru/vsosisku-ru-mesta-otdyxa-druzya-i-skidki/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://old-blog.utkorose.ru/vsosisku-ru-mesta-otdyxa-druzya-i-skidki/</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
